中四生離世 惹警車撞死人疑雲

中四生離世 惹警車撞死人疑雲

【本報訊】數以萬計市民周一晚湧往油尖旺，支援被困理大抗爭者，其間警方三輛白色小巴高速衝向人群，網傳撞死一名學生。基督教中國佈道會聖道迦南書院近日發出校內通告，指一名中四學生日前「不幸離世」，有網民即時懷疑該學生當晚被警車撞斃。醫管局昨澄清，指近日示威活動無死亡個案。教育局長楊潤雄亦指學生死亡「牽涉到一單之前自殺嘅個案」。

三輛警方白色小巴當時高速撞向示威者，現場路面狹窄，人們走避不及，數十人跌倒，醫管局指31人送院。警方其後於記者會上否認「人踩人」事件，行動部高級警司汪威遜辯稱「揸得快唔代表唔安全」，更稱「警方由頭到尾冇做過一件事罔顧人命」。

事後網上流傳當日警車追截期間撞死一名學生。而基督教中國佈道會聖道迦南書院本周三一份校內通告，指一名中四學生「不幸離世」，已啟動危機處理小組，為有需要學生提供情緒及輔導支援，有網民懷疑該中四生為被警方小巴撞斃的學生。

三輛警方小巴周一在旺角高速衝向人群，示威者爭相走避。
醫管局澄清無傷者死亡

相關新聞：警違《基本法》侵犯出入境自由

校方昨證實通告屬實，但以「保障家長私隱」為由不作任何回應。知情校友C先生（化名）接受《蘋果》訪問透露，從老師方面得知，涉事的學生為女性，是自殺身亡，詳情不便透露。

教育局局長楊潤雄昨會見傳媒時稱，基督教中國佈道會聖道迦南書院學生離世「係另一個事件」。醫管局發言人亦澄清，公立醫院於該日接收的傷者中，並沒有死亡個案，又指截至11月19日晚上10時前，涉及示威活動而受傷的354人中，兩名男傷者危殆，其中一人已要求不向第三方透露病況；另一人已出院。

另外，昨網傳一段八秒長短片，聲稱周一晚在油麻地站外拍攝。片段中至少15名防暴警正制服數名市民，其中一名防暴警疑失控用警棍毆打一名已被制服市民的小腿，短短五秒間至少打了七次。

■記者陳詠恩

揸得快唔代表唔安全

721 唔見人
831 打死人
101 鎗殺人

選舉近了, 共黨B隊出動!!!!

揸得快唔代表唔安全 咁點解平時D路要限速 仲要平時捉人超速 反正都唔代表唔安全

同樣道理
其實係好多事件都OK
醉駕 一日未撞到人
都唔等於唔安全咖
正一濕鳩警謊